［被捕後］IPhone快速暫停FaceID/TouchID功能

或者大家都聽過人話出去發夢要熄左生物認證，轉返用密碼解鎖，怕警犬會捉住你隻手解鎖手機。

用FaceID既就記住千祈要啟動 'Require attention for FaceID'，咁一定要用家眼睛望實屏幕先可鎖到。你畀警犬捉實只要合埋眼就得。

用TouchID既用家就難搞D，警犬捉實你手指就一定會。所以有個方法大家一定要學，就係

Emergency & SOS 功能

只要你一㩒實開關制+其中一個音量制，或者連㩒五下開關制，就會自動打畀999。

重點係㩒左之後一定會暫停左生物認證，一定要打密碼先可以解鎖到手機！

TouchID 用家：

FaceID 用家：

你仲可以係Emergency Contact度寫低被捕後既律師電話，唔洗再背咩狗不要狗檸狗七狗啦

--

其實仲有好多iPhone上既安全措施可以做，例如需要解鎖左手機先可以睇Notification / 快速回覆訊息等等。

最重要係熄左 'USB Accessories' 佢，咁你iPhone就唔可以係鎖機期間插條USB access度部手機。

自推 1/10

自動打俾999？

推

Pish

係

重點係會即刻要打密碼先可以解鎖手機

.

自推 2/10

iOS : 撳實lock機制 同減音量制 一齊撳實 3秒
全部touch ID FACEID 收皮
要手動打PW

舊機似係連續㩒五下Power制

出得黎就熄咗個功能啦on9

直接唔開

記得set

另一方法係問siri「我係邊個」
答完會lock左 faceid/ touchid

呢啲被捕前應該唔用啦!

Iphone唔洗開sos
連禁5下電源鍵就可以關touch id

6s

Usb個個邊到熄

強制關機 ok

係FaceID/TouchID set密碼果度 碌到最底

被捕後冇機會再set啦
一早應該停faceID , touchID

留意返如果有人見到你入密碼，不論係狗、鬼定係 CCTV，又或者㩒得太多個 screen 有油（特別係圖形解鎖），其實仲衰過你用生物認證。生物認證本身要解決嘅問題就係就算有人見到你解鎖部電話都唔會有安全問題。

所以係係狗拉你之後 叫你解鎖部機 就用呢個功能